海獅媽媽過馬路 紐西蘭地方政府封路一個月 讓動物安心通行

在紐西蘭的這座城市，動物是優先事項！近日，新西蘭南島的第二大城但尼丁（Dunedin）決定關閉一條道路一個月，好讓一些「特殊居民」能夠安全過馬路。這個季節，紐西蘭海獅正在孕育後代，每年但尼丁都會關閉道路好讓野生動物能夠安全通過，但通常最多只會持續一兩天，而市議會今年一舉封路一個月的決定不僅沒有遭到抗議，還獲得了當地民眾的掌聲。

1月12日，但尼丁市議會在社群網站宣布，他們已經關閉了約翰威爾森海洋大道（John Wilson Ocean Drive），在接下來的一個月中，為了讓一些特殊的居民安全地使用道路——有鑑於一隻紐西蘭海獅媽媽和牠的寶寶已經住在道路隔壁的高爾夫球場上，而且會定期過馬路到海灘，車輛將不得通過這條路。儘管車輛暫時禁入，人們依然可以用走路或騎自行車的方式遊覽這個地區，但市議會也請民眾留給海獅足夠的空間，至少要距離牠們20公尺，遛狗的民眾也需繫好牽繩，市議會指出，紐西蘭海獅瀕臨滅絕，是世界上最稀有的海獅之一。

2021全球反智

海邊d小路黎，對交通其實無影響，使唔使報哂新聞咁

因為西方國家嘛，西班牙放隻羊走過路軌都報導一餐
香港就當然選擇報導地鐵點樣唔理隻狗，撞死佢。

人地個網叫animal friendly 唔報哩d報乜

呢啲就真係安心出行啦